唔想再有+ 1，鍵戰可幫手

講所有野之前先講明，為左唔再有+1，我願意做仆街同洗定老母俾你地屌。但屌完，都求下你地望幾眼，睇下會唔會都可以聽下/用下

1. 唔再講「烈士」
唔好令傷害自己嘅行為再有任何光環，我真係好尊敬個200萬零3，但我唔想用以個方式去尊敬佢地。寧願冷漠，都唔想再有+1。

2. 唔再查案
唔好發起底po去查當事人嘅動機，將遺志傳染盡量減少。

3. 唔好屌佢地
唔好用激將法去想幫佢地。當一個人到絕望，能夠叫佢退返一步嘅，係尊重同明白。好多人出po，內容都有「無人明白我」「原諒我」等字眼，唔理你點諗，個下佢真係覺的無人明，同埋想人明。

4. 停止轉發
過去左嘅，我地會記係心。最怕轉到去已經好down嘅人手上，成為佢嘅催化劑。都係個句，寧願無左份感動，寧願大眾忘記，都唔想有+1。

5. 搵專業嘅人幫手
情緒嘅野，你就算經歷過，都唔能夠話你明。專業嘅，佢地有一套方法同技巧，就算最差，真係jump左，至少唔會多一個人自責，覺得係自己責任。

我整理到嘅係咁多，sorry for 1999。想真。專業個班幫有跟跟有咩講錯講留，另外開po去講得專業d更好，多謝

如何處理自殺訊息避免悲劇重演七點注意：（立場）